<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on HAVELSAN Açıklab</title><link>https://aciklab.org/posts/</link><description>Recent content in Posts on HAVELSAN Açıklab</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aciklab.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Türkiye Açık Kaynak Platformu Pardus AçıkHack Yarışması Sonuçlandı</title><link>https://aciklab.org/duyurular/t%C3%BCrkiye-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-platformu-pardus-a%C3%A7%C4%B1khack-yar%C4%B1%C5%9Fmas%C4%B1-sonu%C3%A7land%C4%B1/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/t%C3%BCrkiye-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-platformu-pardus-a%C3%A7%C4%B1khack-yar%C4%B1%C5%9Fmas%C4%B1-sonu%C3%A7land%C4%B1/</guid><description>Türkiye Açık Kaynak Platformu tarafından yürütülen “PARDUS’un Yaygınlaştırılması” Projesi kapsamında 12-23 Nisan 2021 tarihleri arasında gerçekleştirilen “Çevrim İçi Pardus Yarışması”nda ilk üçe giren ekipler ödüllerini aldı.
“Çevrim İçi Pardus Yarışması” ile PARDUS ve açık kaynak yazılım teknolojilerinin geliştirilmesi ve yaygınlaştırılmasının yanı sıra geliştiricilere destek verilmesi amaçlandı. Yarışma süresince yoğun eğitim ve mentorluk desteği verilen ekipler, 5 günlük eğitimin ardından 5 gün süren çevrim içi yarışmada projelerini geliştirdi. Katılımcılar, “Kullanıcı deneyimini iyileştirmek”, “Etkileşimli tahta uygulamaları”, “Temel formasyon uygulamaları”, “Antivirüs yönetim arayüzleri”, GTK tabanlı uygulama mağazaları”, “Elektron tabanlı sistem altyapısı”, “QEMU için arayüz yazılımı”, “Qt, Electron, GTK uygulamaları” gibi geniş bir yelpaze içinden seçtikleri projeleri geliştirme şansı buldu.</description></item><item><title>HAVELSAN ile MSB Arasında PARDUS İş Birliği Protokolü İmzalandı</title><link>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-ile-msb-aras%C4%B1nda-pardus-i%C5%9F-birli%C4%9Fi-protokol%C3%BC-imzaland%C4%B1/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-ile-msb-aras%C4%B1nda-pardus-i%C5%9F-birli%C4%9Fi-protokol%C3%BC-imzaland%C4%B1/</guid><description>Milli Savunma Bakanlığı (MSB) ile HAVELSAN arasında, PARDUS Göç, Bakım ve İdame Hizmeti Projesi kapsamında iş birliği protokolü, Milli Savunma Bakanı Yardımcısı Sayın Alpaslan KAVAKLIOĞLU’nun da katıldığı törenle imzalandı.
MSB adına Mu.ve Bil.Sis. Daire Başkanı Tuğgeneral Halil İbrahim Büyükbaş ile HAVELSAN Genel Müdürü Dr. Mehmet Akif NACAR tarafından imzalanan protokol;
Milli Savunma Bakanlığı’nın PARDUS Göç, Bakım ve İdame Hizmeti alımı ile Milli Savunma Bakanlığı ve HAVELSAN A.Ş. arasında yerli ve milli yazılım sistemlerinin kullanılması, e-Dönüşüm, e-devlet uygulamaları, Ar-Ge, bilgi ve iletişim teknolojileri konularında birlikte çalışılması ve işbirliği yapılmasının usul ve esaslarını belirliyor.</description></item><item><title>Havelsan A.Ş ile Türkiye Açık Kaynak Platformu Kurucu Üyelik Sözleşmesi imzalandı</title><link>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-a.%C5%9F-ile-t%C3%BCrkiye-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-platformu-kurucu-%C3%BCyelik-s%C3%B6zle%C5%9Fmesi-imzaland%C4%B1/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-a.%C5%9F-ile-t%C3%BCrkiye-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-platformu-kurucu-%C3%BCyelik-s%C3%B6zle%C5%9Fmesi-imzaland%C4%B1/</guid><description>Türkiye Açık Kaynak Platformu ; Türkiye’de açık kaynak yazılım ekosistemi oluşturularak yazılımcı sayısının artırılması ve ihraç edilebilir yazılım ürünleri geliştirilmesini amaçlayan, Bilişim Vadisi ve TÜBİTAK TÜSSİDE ortaklığında , T.C. Sanayi ve Teknoloji Bakanlığı öncülüğünde 26 Ocak 2019’da kurulmuştur. Türkiye Açık Kaynak Platformu’nun amacı ; açık kaynaklı yazılım geliştirme kültürünün ve yazılım ekosisteminin geliştirilmesi, böylece yazılım teknolojilerinde dışa bağımlılığın azaltılması, maliyeti uygun ve stratejik ürünler geliştirilmesi, yazılım ihracatının artması için teknoloji üretiminde uluslararası düzeyde etkin bir ekosistem kurulması amaçlanmaktadır.</description></item><item><title>Açık Kaynak Kodlu Liman MYS Çekirdek sürümü duyuruldu</title><link>https://aciklab.org/duyurular/a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-kodlu-liman-mys-%C3%A7ekirdek-s%C3%BCr%C3%BCm%C3%BC-duyuruldu/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-kodlu-liman-mys-%C3%A7ekirdek-s%C3%BCr%C3%BCm%C3%BC-duyuruldu/</guid><description>Liman MYS Çekirdek Sürümü, Liman MYS 1.3 Sürüm Duyurusu ile birlikte duyurulmuştur. Liman MYS Çekirdek sürüm&amp;rsquo;ün kaynak kodlarına github limanmys üzerinden erişilebilmektedir. Liman MYS 1.3 sürüm notlarından bazıları aşağıdaki gibidir; Liman&amp;rsquo;ın eklentileri tamamen core&amp;rsquo;dan ayrılarak yeni bir Go diliyle yazılmış servise aktarıldı. Bu go servisi ile Liman içerisindeki tüm eklentiler artık çok daha hızlı ve verimli çalışırken, bu servislerin çoğaltılması sağlanarak yük dağılımı ortamı hazırlandı.</description></item><item><title>AçıkSeminer'de Açık Kaynak İşletim Sistemleri</title><link>https://aciklab.org/duyurular/a%C3%A7%C4%B1kseminerde-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-i%C5%9Fletim-sistemleri/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/a%C3%A7%C4%B1kseminerde-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-i%C5%9Fletim-sistemleri/</guid><description>Ülkemizde açık kaynak ve açık kaynakla kesişen konularda giriş seviyesinde bilgi vermek, ilgi uyandırmak, bu konuda farkındalık yaratmak ve nihayetinde açık kaynak geliştirici ekosistemine katkı sağlamak amacıyla açıkseminerler 14 Nisan 2020 tarihinde başladı. İlk haftanın konu başlığı olarak &amp;ldquo;Açık Kaynak&amp;rdquo; seçilmişti. Seminerler Zoom, Twitter, Periskop ve Youtube hesaplarından canlı olarak yayınlanmakta ve sonradan erişmek üzere Sanayi ve Teknoloji Bakanı Mustafa Varank&amp;rsquo;ın Youtube Hesabında yayınlanmaktadır. HAVELSAN olarak 16 Nisan 2020 tarihinde 2 saatlik bir &amp;ldquo;Açık Kaynak İşletim Sistemleri&amp;rdquo; isimli bir sunum yapılarak açık kaynak işletim sistemleri konusu işlendi.</description></item><item><title>MEB BİLSEM EĞİTİMİ</title><link>https://aciklab.org/duyurular/meb-bilsem-e%C4%9Fitimi/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/meb-bilsem-e%C4%9Fitimi/</guid><description>Milli Eğitim Bakanlığı Özel Eğitim ve Rehberlik Hizmetleri Genel Müdürlüğü ile HAVELSAN arasında imzalanan protokol kapsamında Bilim ve Sanat Eğitim Merkezi (BİLSEM) öğretmenlerinin eğitimi HAVELSAN’da başladı. İlk eğitim 24 Şubat – 6 Mart tarihleri arasında Pardus, Temel Sistem / Ağ Yönetimi ve Yazılım Geliştirme ile Zihin Haritaları içeriğiyle gerçekleştirildi. HAVELSAN mühendislerinin verdiği eğitim sonunda 17 öğretmen sertifikasını aldı. Sertifika törenine HAVELSAN adına Yönetim Kurulu Başkan Vekili Mustafa Şenol, Genel Müdür Ahmet Hamdi Atalay, İnsan Kaynakları Direktörü Oğuzhan Coşkunyürek ile Tedarik ve İş Ekosistemi Yönetimi Grup Müdürü Akın Kağan Akçalı da katıldı.</description></item><item><title>HAVELSAN Pardus Siber Kafede</title><link>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-pardus-siber-kafede/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-pardus-siber-kafede/</guid><description>Türkiye Siber Güvenlik Kümelenmesi üye firmalarını farklı sektörlerle bir araya getirme hedefiyle düzenlenen Siber Kafe Etkinliklerinin 6’ncısını &amp;ldquo;Savunma Sanayiinde Siber Güvenlik&amp;rdquo; teması ile 24 Temmuz 2019 tarihinde SSB Nuri Demirağ Salonunda gerçekleştirildi.
Türkiye Siber Güvenlik Kümelenmesi lider firması HAVELSAN, Siber Güvenlik ve Pardus ekibinin geniş katılımıyla iştirak ettiği etkinlikte siber güvenlik alanındaki ürün ve hizmetlerinin tanıtıldığı standında katılımcılara bilgi verdi.
Cumhurbaşkanlığı Savunma Sanayii Başkanlığı (SSB) himayelerinde düzenlenen etkinliğe, SSB, Genelkurmay Başkanlığı, Jandarma Genel Komutanlığı, Emniyet Genel Müdürlüğü ve Milli Güvenlik Kurulu temsilcilerinin yanı sıra Kümelenme üyesi firmalar ile Savunma Sanayiinin önde gelen firmalarından 200&amp;rsquo;e yakın kişi katılım sağladı.</description></item><item><title>HAVELSAN Pardus ve Açık Kaynak Yazılımları Teknoloji Kampı - 2019</title><link>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-pardus-ve-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-yaz%C4%B1l%C4%B1mlar%C4%B1-teknoloji-kamp%C4%B1-2019/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aciklab.org/duyurular/havelsan-pardus-ve-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-yaz%C4%B1l%C4%B1mlar%C4%B1-teknoloji-kamp%C4%B1-2019/</guid><description>Havelsan Teknoloji Kamplarından 3.etap olan Pardus ve Açık Kaynak Yazılımları eğitimi 8-12 Temmuz 2019 tarihleri arasında Havelsan Merkez yerleşkesinde yer alan Havelsan Akademi dersliklerinde verilmiştir.
İlgili eğitim süresince aşağıdaki konular işlenmiştir:
Pardus İstemci Kurulumu ve Linux’a Giriş Linux Temel Sistem Yönetimi ve Ağ Yönetimi Betik Yazımına Giriş (Bash ve Python İle) GNU/Linux İşletim Sisteminin Yapısı Kullanıcı Yönetimi ve Paket Yönetimi Sistem Kayıtları ve Manipülasyon Sanallaştırma Teknolojileri Güvenli Uzaktan Erişim İstemci – Sunucu Mimari Mantığı LDAP Sunucu Kurulumu ve Temel Yönetimi DHCP Sunucu Kurulumu ve Temel Yönetimi DNS Sunucu Kurulumu ve Temel Yönetimi QT ile Basit Uygulama Geliştirme İlgili eğitim ile ülkemizin çeşitli şehirlerinden gelen üniversite öğrencilerine, Pardus ve GNU/Linux sistemlerin kullanılması ve yönetilmesi konusunda bilgilendirilmiştir.</description></item></channel></rss>